新娘LINE群打嘴砲 新郎玻璃心退婚結果GG惹

高雄謝姓男子與女友陳女訂婚後因結婚日期談不攏鬧翻，又不爽陳女在娘家親友LINE群中罵他「操他馬的、操、白癡、IEQ是0」等語，怒告陳女要求解除婚約及返還聘金、黃金套鍊等贈與物；陳女則反控是謝男片面悔婚，害她家人顏面無光，也要求謝男返還訂婚贈與物，還要他賠償60萬元精神慰撫金。高雄少家法院審理後認為陳女主張有理，判謝男敗訴，應返還贈與物並賠償陳女10萬元。可上訴。

謝男提告指出，他與陳女原是男女朋友，於2016年5月1日在高市訂婚宴客，當天他交付聘金42萬元及黃金套鍊等金飾給陳女，雙方並約定於同年農曆10月結婚。不料訂婚後他多次請陳女挑選結婚場地、禮服以利辦理結婚儀式及結婚登記，陳女都藉故拖延，明顯故意違反結婚期約。

謝男還說，由於雙方在協調結婚一事上屢有衝突，陳女竟在與親友的LINE群組中謾罵他「操他馬的、操、白癡、IEQ是0」等語，他一氣之下於6月間邀約陳女父母見面解除婚約，並起訴要求陳女返還訂婚時他所贈與價值約10萬餘元的金飾與42萬元聘金。

陳女反駁指出，她雖有在LINE群中書寫「操他馬的、操、白癡、IEQ 是0 」等文字，但該群組成員只有她與弟弟、妹妹及1名友人共4人，因當時謝男堅持要依照濟公乩身起乩指示在當年10月完婚，但她認為兩人認識不久，彼此觀念、生活方式及對於婚姻的態度還有待調整、磨合，且她曾有一次失敗婚姻，因此態度愈發審慎，而謝男在兩人為婚期爭執過後，竟完全不與她聯繫、溝通，她的妹妹在群組內為她打抱不平，她也因謝男不在群組內且認為對話不至外流，才以開玩笑方式吐苦水抒發心情，沒想到謝男間接得知部分對話內容後，就找上她父母表示要解除婚約。

陳女主張謝男片面解除婚約，應依法返還她在訂婚時交付的價值4萬餘元的黃金領夾等物品；此外，她家人因謝男悔婚顏面無光、備受打擊，自己也因此受巨大心理壓力與創傷，她因此也反告謝男，要他賠償60萬元精神慰撫金。

法院審理時傳喚陳女父親，他證稱，謝男曾約他們夫妻到高雄木瓜牛奶店，一碰面就拿出LINE對話說他要退婚，他當下很驚訝，說回去會跟女兒說不要這樣，並請謝男給女兒機會，但謝男不同意，很堅決，他只能盡量撮合他們，並未同意解除婚約。法官另傳喚包括媒人與訂婚宴餐廳，均無法證實謝男說法。

法院因此認為，雙方婚約並未合意解除，且謝男指稱陳女在LINE群組中口出惡言，但謝男並非群組成員，陳女在群組發話並無想讓謝男知悉或讓他感覺被羞辱之意，且觀察陳女前後文義，可知她因與謝男對結婚意見不一而有衝突感到不滿，在群組中大吐苦水，口出「操」、「幹」等語均是抒發情緒之詞，並非謾罵謝男或有意使他難堪，且群組成員僅有陳女至親好友，並不因此侵害到謝男名譽，謝男應不得據以主張解除婚約，當然也不能要求陳女返還聘金及相關贈與物，反而是謝男自己無理由拒不履行婚約，陳女自得依民法第978條規定請求謝男賠償損害，判決謝男應返還陳女交付的訂婚金飾，並賠償她精神慰撫金10萬元。可再上訴。（王吟芳／高雄報導）

新郎玻璃心悔婚，結果要賠新娘10萬慰撫金。示意圖

女人又贏 再嘈告你性侵

止蝕離場

「依照濟公乩身起乩指示在當年10月完婚」，新郎的確是白痴。

都未結婚 已經對家人講自己準老公係仆街 其實仲結黎有乜意思？已經訂左婚過埋禮 婚期不置可否 一拖再拖 是誠何心哉？

個題目蝗撚到睇唔明

搵食

她因此也反告謝男，要他賠償60萬元精神慰撫金。

台灣啲垃圾新聞標題真係on撚9
好心新聞標題就正正經經起啦 又要加啲網絡用語又成